假 如 中 國 佔 領 夏 威 夷

美國的軍事重心已從歐洲轉向亞太地區，顯示美國將中國看作是超過俄國的頭號敵人。（湯森路透）

據《彭博商業週刊》爆料稱，包括蘋果、亞馬遜等近三十家美國科技企業，都被中國情報機構植入一種微型「惡意晶片」。如此一來，中方就能不費吹灰之力，秘密訪問這些企業的內網。

此種微型晶片小如削尖的鉛筆尖，結合了記憶體、網路能力和足夠的處理能力，被中國工廠放進全球最大主機板銷售商美超微（SuperMicro）的主機板裡。它們可以破壞服務器，進入數十家公司的資料中心。當安裝並打開服務器時，微晶片改變作業系統的核心，使其接受修改，並連接攻擊者控制的電腦，尋找指令和代碼。雖然蘋果和亞馬遜對此加以否認，但技術專家指出，中國有能力做到這一點，美國及西方的「開放社會」非常容易並確實受到來自中國的網絡攻擊。

與此同時，美國國家安全顧問博爾頓在接受媒體採訪時，批評前奧巴馬政府的對華政策軟弱，在貿易和南中國海軍事化等問題上欠帳太多。他說， 特朗普政府將中國視為本世紀的重大議題。中共需要明白，美國決心讓國際海上通道暢通無阻。美國正在與英國和澳大利亞等同盟國攜手，加強在南中國海的航行，南中國海不是中國的一個省，今後也不會是。

前些時間，一艘中國軍艦在南中國海挑釁正在執行自由航行任務的美國「迪凱特號」軍艦，兩艦相距僅有不到四十五碼，迫使美方軍艦迅速採取避撞動作。博爾頓說，這是中國的行為極度危險的一個例證。美方不會容忍中共威脅美國軍人，按照美國海軍交戰規定，指揮官有權保護自己的戰艦。在南中國海的問題上，美國決心維護國際航道暢通無阻。

美國的軍事重心已從歐洲轉向亞太地區，顯示美國將中國看作是超過俄國的頭號敵人。據美國《國家利益》雜誌報導，太平洋空軍總部空中和網絡空間行動主任威廉姆斯（Stephen Williams）少將在一份聲明中說：「B-2幽靈轟炸機首次部署（在珍珠港-希卡姆聯合基地），顯示空軍在世界任何地方投射炸彈能力的戰略靈活性。」

B-2幽靈轟炸機是美國空軍遠程打擊的首要軍備資產。B-2隱形轟炸機的特殊造型，有助於減少其雷達特徵。B-2在空中不加油的情況下，航程可超過一萬一千公里，並且能以高亞音速飛行，它最多可攜帶重達四萬磅的核武器或常規武器。

B-2幽靈轟炸機是美國空軍遠程打擊的首要軍備資產。（湯森路透）

這一系列關於中美關係惡化的消息讓彼得·辛格（P. W. Singer）與奧格斯·柯爾（August Cole）合著的小說《幽靈艦隊：中美決戰二零二六》看起來頗有幾分真實性。彼得·辛格為美國戰略學者及全球研究二十一世紀戰爭變化的權威專家之一，曾被《外交政策》雜誌提名為全球百位思想家之一。奧格斯·柯爾曾任《華爾街日報》軍事記者，現為美國大西洋理事會和西點軍校的資深研究員，他最為人知的作品，是撰寫駭客成功竊取美國F-35戰機機密設計資料的新聞報導。他們兩人客串寫小說，也跟一般的小說不同——後面附錄了密密麻麻的關於新式武器的註釋。

《幽靈艦隊》一書描述了一場虛構的「未來中美大戰」，一經出版立即風靡美國，更在美軍內部引起巨大反響：不僅入選美軍的推薦讀書單，還被寫進動態簡報，為白宮國家安全委員會提供決策參考。《外交政策》雜誌認為這本書「觸動了五角大樓的心弦」，讓美軍官兵警醒，去思考該如何應對數字時代的大國衝突。美國退役海軍上將，史塔夫瑞迪斯評論説：「作者刻劃出一個合理、驚悚卻完美的意境，剖析在近期內如發生戰爭的話會是甚麼樣子。這本引人入勝的小說，透視高科技和地緣政治未來趨勢，是未來作戰的起始藍圖，必須馬上就翻閱。」

假如偷襲珍珠港的是中國？

晚近一百多年以來，美國國土惟一一次受到來自外國的軍事攻擊，是日本偷襲珍珠港（九一一恐怖襲擊事件本身算不上是一場戰爭）——不過，日軍發起偷襲時，夏威夷還未正式成為美國的一個州；而偷襲之後，日本的遠征艦隊迅速逃離現場，日軍並沒有能力佔領並統治夏威夷諸島。

以單一的一場戰役而論，日本的偷襲珍珠港確實取得了巨大勝利。但是，正如英國歷史學家伊恩·克肖（Ian Kershaw）所説，「雖然日本領導人知道如果不能速勝，與美國的戰爭很可能為國家招致災難，但國家尊嚴不允許日本從南進戰略或者侵華戰略中後退。由此不僅珍珠港，而且廣島和長崎的命運都已經註定了」。一旦被激怒的美國以舉國之力發起反擊，日本的「大東亞共榮圈」就只剩下苟延殘喘的三年多壽命了。戰爭的結果是日本人未曾料及的：「具有諷刺意味的是，當那場可怕的戰爭結束之後，日本在經濟上比戰前所害怕的更加依賴美國，日本也的確喪失了大國地位，被剝奪了軍事能力；但是，漸漸地，日本卻達到了戰前那段混亂歲月裡人民從來不敢想像的繁榮程度。」

與那段歷史形成有趣的對照，在小說《幽靈艦隊》中，中國發動的攻擊，烈度遠勝於昔日的日本：首先是中國的「天宮三號」太空站對美國多個衛星系統發起攻擊；然後是遠在上海的中國駭客們引爆早已植入美國電腦網路的病毒；接著是夏威夷瓦胡島上的美軍基地、港口和艦船遭到魚雷、導彈的輪番攻擊，毫無還手之力……這是一場旨在先發制人的陸海空天網「一體化戰爭」。

小說描繪了如同戰爭鏡頭般的畫面：夏威夷的軍港和基地，那些正在品嘗咖啡、玩著遊戲的美國軍人們，目瞪口呆看著「林肯」號核動力航母在爆炸產生的氣浪中晃動，軍艦冒著黑煙、燒起大火，船體分崩離析；一名美國海軍陸戰隊飛行員終於登上F-35戰機，卻在空中看到他所在中隊的戰機碎片般散落地面，自己成了唯一升空作戰的飛行員；如螞蟻般登陸的中國戰車長驅直入，直抵熙熙攘攘的鬧市區……一夜之間，夏威夷淪陷了，並被中國設置為「中國夏威夷特別行政區」。少數倖存的美軍官兵，被迫在自己的國土上以「遊擊隊」的身份作戰，這可是美軍自從建軍以來從未有過的經驗。

《幽靈艦隊》一書描述了一場虛構的「未來中美大戰」，在美軍內部引起巨大反響。（湯森路透）

最終，美軍收復夏威夷、反敗為勝，全靠「幽靈艦隊」的主力艦朱庇特號——它仿佛是二戰時代的遺物，沒有安裝早已被中國滲透和控制的網絡設備，卻裝備了殺手鐧——火力強大的新式磁軌炮。這種新式武器並非作者的異想天開。早在前總統雷根在任期間，美軍就提出利用磁軌炮擊落核導彈的設想，但因該計劃耗資巨大，一度中止。到了二零一七年，磁軌炮研製成功，它會讓砲彈在槍筒內一直加速，經過十米長的槍筒後，炮彈發射速度高達每小時七千公里，秒速達兩公里。磁軌炮可有效地攻擊幾乎所有物體——坦克、飛機、軍艦、恐怖分子基地，甚至各類導彈。磁軌炮讓二戰後期被空軍打得毫無招架之力的大型艦艇重振雄風，更讓美國海軍重新回到被中國當作內海的太平洋。

沒有共產黨的中國仍然是危險的霸權？

在中國國內及海外，有一批「反共專業戶」，號稱反共不反中、反共不反華。意思是說，共產黨是壞的，中國或中華是好的，只要推翻共產黨統治，則民主、自由、共和、法治皆可從天而降。我並不如此樂觀，在我看來，沒有共產黨的中國未必能順利成為民主國家陣營之一員，未必能容忍台灣、香港、西藏和新疆等地以公投的方式走向獨立，更未必會像二戰之後的日本那樣成為美國在亞洲的忠實盟友。

《幽靈艦隊》中的中國，不再是共產黨統治的中國，而是由「執政委員會」統治的中國。在二零二六年之前的那場世界經濟危機中，中國共產黨領導班子跟不上時代變化腳步。他們犯了召軍隊進城、鎮壓城市工人暴動的大錯，認為可以像一九八九年那次一樣，讓軍隊替他們幹那些骯髒事。沒有想到的是，比過去專業的一代軍人與商界菁英，對這個問題的看法與共產黨不一樣。在少壯派軍人與商界菁英眼中，那些靠繼承黨權的「太子黨」貪汙腐敗，只會搞裙帶關係，對中國安定的威脅尤甚於那些暴民。因此，少壯派軍人發動了一次政變，將共產黨趕下臺，取而代之的是少壯派軍人與商界菁英共同組成的「執政委員會」。商界大亨與軍方劃分規則與角色，資本主義與民族主義攜手共進。新政權更得人心，能力更強，但走的是技術官僚和民族主義的路線。

「執政委員會」派遣一支能源考察隊，在馬裡亞納海溝附近發現了世界上儲藏量最大的石油天然氣。誰控制能源，誰就掌握未來，這一發現促使「執政委員會」對美開戰。熟讀孫子兵法的海軍將領王先謙宣稱，「再深的水我們也得淌，因為別無選擇」。於是，一場旨在征服夏威夷，將美國趕回美洲，然後由中國獨佔太平洋的能源的戰爭爆發了。

長期紙醉金迷的美國，失去了夏威夷，失去了太平洋，失去了對天空、太空和網絡世界的控制，只能吞下夏威夷被中國佔領的痛楚，根本不敢發動下一波的攻勢，「如果船艦一出海就會被擊沉，他們會讓船艦出海嗎？如果飛機一升空就會被擊落，他們會讓飛機升空嗎？」

...

文：余杰

大獲全勝的海軍上將王先謙，因為替中國打下了前所未有的「生存空間」，而被視為民族英雄。「執政委員會」也獲得了足夠的民意支持——就像當年德國人對希特勒和納粹黨的支持，不是因為「國家主義工人黨」的意識形態內涵，而是因為德國佔領的土地超過了羅馬帝國和拿破崙帝國。

這個小說中的細節揭示了當前中國政權的本質——馬列主義和毛澤東思想早已褪色為一塊千瘡百孔的遮羞布，民族主義及霸權擴張才是大部分中國人真正相信的意識形態。這一點跟當年的蘇聯一模一樣。美國戰略家、外交官喬治·肯南曾一針見血地指出：必須記住，統治俄國的狂徒「繼承了沙皇時期的許多傳統」，他們掌權之後「對整個資本主義世界充滿痛恨、憎惡與難以消弭的敵意」。莫斯科真正的威脅不是馬克思主義的意識形態，克裡姆林宮所追求的不是更多的共產主義，而是更多蘇聯的控制，建立「會順從他們本身的影響力與威權的政府」。史達林們「無意」看到各國往社會主義體制移動，「除非在承認莫斯科權威的那些人的指導之下」。肯南指出，即使在美國發生共產主義革命，「克裡姆林宮那批人惟一的反應也會是將它歸為一種法西斯主義，除非那場革命是由他們所控制的人領導的」。

此分析也符合中共以及其他類型的中國專制政權的特質——不要說共產主義，甚至年民族主義都只是一套自欺欺人的說法，他們其實是「庸俗的實用主義和狡詐的機會主義」的混合體。

自由需要實力來捍衛

頗有諷刺意味的是，這本帶有娛樂性質的小說，居然讓中共官方和軍方心驚肉跳。《解放軍報》和中國國防部的網站上，發表了多篇反駁的文章。其中，代表官方立場的一位化名作者寫道：「作為一本積極推銷美國價值觀和戰爭方式的虛擬故事，該書充滿了傲慢的道德優越感和意識形態偏見。……在《幽靈艦隊》一書中，『先發制人』赫然成了中國手中的利器，美國搖身一變成了『受害者』；現實世界裡，操縱國際油價大打石油戰爭公認是美國自己，到了小說裡，為了油氣資源不惜發起戰爭卻變成了中國。」這位作者當然不會承認中國在中亞、非洲和南美掠奪能源的事實——中國作為「新殖民者」早已聲名狼藉。

中國若要攻打夏威夷，必定先攻打台灣。如此，中國才能突破太平洋第一島鏈之封鎖。（人民網）

在美國國內，基辛格和鮑爾森等「擁抱熊貓派」當然也不會喜歡這本書，而在川普政府中佔據上風的「屠龍派」則會愛不釋手。曾擔任川普政府國家安全副顧問的國際安全分析家K.T.麥克法蘭（KT McFarland）指出，川普的國防思路來自於雷根總統的名言「我們相信，要實現持久和平，只能靠實力而不能靠我們對手的善意」，她批評了過去十六年來美國政府對國防的忽視：「我們加強國防建設，這樣我們就可以不要用它。這是威懾力量的本質，這是通過‘實力謀求和平’。不是說，建立了軍事力量，你就要用它，你加強國防建設，這樣沒有人來尋求戰爭，這也是雷根政府的戰略。」她認為，川普將延續雷根的政策，「這不是通過投降或是征服來謀求和平，而是通過經濟力量、軍事力量、外交力量和道德力量，所有這些加在一起。我們現在有機會再來一次」。在此背景之下，小說《幽靈艦隊》在美國成了一本讓那些平時只讀嚴肅著作的讀者也讀得津津有味的暢銷書。

和平要靠實力來謀求，自由也要靠實力來捍衛。當年，二戰硝煙尚未散去，喬治·肯南就第一個意識到，蘇俄將在全球範圍內索求無度，對美國而言，嘗試姑息只會換來「更進一步無恥的讓步要求」。只要擁有優越的武力，要對付蘇聯的勢力範圍是有可能的。做法必須雙軌並行：「這是我們的政治與軍事力量操控的問題，要讓俄國人永遠面對的是優越的實力」。他也相信，蘇聯領導人「雖然是政治賭徒，面對軍事力量的現實時就不敢賭了」。

今天，包括《幽靈艦隊》的兩位作者在內的很多美國戰略家和決策者，都秉承肯南的「遏制」戰略。中共正在以前所未有的速度增加軍費，建造先進的戰艦和飛機——其核心技術都是從美國竊取而來，多年以來，中國的竊賊們在美國登堂入室，連偷帶搶，這樣「好日子」如今走到頭了。

在現實世界中，中國若要攻打夏威夷，必定先攻打台灣。如此，中國才能突破太平洋第一島鏈之封鎖。解放軍退役中將、原南京軍區副司令員王洪光在中國鷹派官媒《環球時報》撰文宣佈，中國的主要攻台部隊幾十年來一直「枕戈待旦」，戰備等級極高，一旦台海開戰，台軍「最多堅持個把星期」，「我軍指戰員就能坐在臺北街角喝凍頂烏龍茶了」。可見，戰爭的陰影並未遠去，若要避免《幽靈艦隊》中夏威夷淪陷的可怕情形出現，美國及其盟友必須堅定地遏制、圍堵乃至解體中國。

原南京軍區副司令員、中共解放軍中將王洪光（中）。（中新社）

過到關島、塞班而你啲船仲未自己沉咗先算啦

日本偷襲珍珠港時已經有好幾隻航母...
你中國幾時可以有戰機飛到去?

蝗蟲已經佔領左全世界啦

幾好睇

想睇

余杰既文永遠簡潔易明 而又分析獨到

Photo Credit : Official U.S. Navy Page@Flickr CC BY 2.0

咁睇得起中國呀

出到自己領海當贏啦

你睇完人地點寫先講

在小說《幽靈艦隊》中，中國發動的攻擊，烈度遠勝於昔日的日本：首先是中國的「天宮三號」太空站對美國多個衛星系統發起攻擊；然後是遠在上海的中國駭客們引爆早已植入美國電腦網路的病毒；接著是夏威夷瓦胡島上的美軍基地、港口和艦船遭到魚雷、導彈的輪番攻擊，毫無還手之力……這是一場旨在先發制人的陸海空天網「一體化戰爭」。

講到美國佬唔會防範咁

香港邊度有得賣 想買黎睇睇

我都覺支那有能力做到

佔領完夏威夷之後呢 美國實傾盡全力反擊

本書買左成年幾仲未睇

小說啫

美國夠有Star Wars 啦

派Jedi斬撚死你班支那賤種

你當美軍潛艦死嫁， 一出港就比人24小時咁跟啦

【短片】鄭州艦大浪入水 士兵被艦門擊中重傷 人手排水被批「不攻自破」 (20:12)

講緊全世界完全坐定定唔反擊，解放軍武器都去唔到咁遠

小說姐，去到呢步，附近啲國家都要問自己一個問題，到底佢地會唔會容許一個霸權國家係自己旁邊，包括俄國在內

日本動漫《空母伊吹號》，都有類似橋段

先唔講佢有冇咁既能力 , 但支那一定有咁既野心 , 所以應該趁支那羽翼未豐既時候將佢重創/解體

撩鬼攞命 你會唔會行埋個大隻佬度閹鳩佢？

中文版

昔日的日本
1900年既日本定1800年既日本

但美國好似無艦隊同空母以夏威夷做基地?

同埋美國退咗中程導彈條約，中國應該怕關島多好多。。。

篇文咁長都可以講到簡潔，巴打似乎擦鞋擦過火喎

炸左個南海先講啦

只有支那只會吹自己有幾勁
巿面上就係要多d這類作品
將中國寫成為敵人威脅美國

唔咁寫點警告世人

宇宙戰艦大和號都有類似劇情

收皮啦中國
當年日本咁勁都贏唔到
真係打吓飛機算la
你估論實力 真係可以贏到美國咩

台灣印度都未打到學人打美國
打飛機咩

成班去個沙灘痾篤尿或者得

邊會打
而家中国有錢打咩

沒有共產黨的中國未必能順利成為民主國家陣營之一員，未必能容忍台灣、香港、西藏和新疆等地以公投的方式走向獨立，更未必會像二戰之後的日本那樣成為美國在亞洲的忠實盟友。
中國人包括香港其實需要人管

中國製造的口交式大炮，可一擊摧毀美軍沿海基地，請美國懸崖立馬，回頭是岸。中國面對對人無所畏懼，絕不手軟！

我反而想知，咁微型嘅晶片，中國制造到？

徐錦江有份演嘅Red Dawn，原來係想拍解放軍入侵美國本土，最後要改成北韓

自秦漢由中原開始向世界出發

we have a hulk

其實成個中國最恐怖係狹隘既民族主族，大部分人都被洗腦成中國無論經濟/軍事都係世界霸主而可以同美國匹敵，並多年以日本及美國為假想敵進行思想上既攻擊。
原本可能真係只有「共黨」係壞，但隨統治時間推移，整個中國人民都會中毒，根深柢固，隨著一但擦槍走火，真正戰爭既爆發，就只有立場歸邊，矛盾會更加深刻。